川普與印度總理莫迪熊抱 稱莫迪是「真正的朋友」 幫助制裁北韓

川普與莫迪熊抱 「做給習近平看」

2017-06-28 01:13聯合報 編譯李京倫／報導

美國總統川普（右）和印度總理莫迪（左）廿六日在白宮玫瑰花園擁抱。 美聯社

美國總統川普廿六日在白宮首度接見來訪的印度總理莫迪，雙方在會後記者會上兩度擁抱，川普稱莫迪是「真正的朋友」，大讚莫迪對抗貪腐、減稅等極具雄心的政策，還刻意提到印度幫助美國制裁北韓。紐約時報報導，一名白宮高級官員說，川普對莫迪表現出的友善，相當程度是做給中國大陸國家主席習近平看。

川普和莫迪的溫暖對話一直延續到晚間，莫迪成為川普上台後首位在白宮接受晚宴招待的外國領袖。先前川普是在佛州自己擁有的海湖莊園招待日本首相安倍晉三與大陸國家主席習近平。

紐約時報說，最近幾周，習近平未能約束北韓的彈道飛彈和核武發展，令川普失望。和莫迪在白宮會面後，川普在聯合記者會上刻意指出，印度幫助美國制裁北韓，「北韓政權正在製造大麻煩，必須解決，而且可能必須迅速解決」。莫迪則恭維川普很會做生意，還邀請川普的女兒伊凡卡訪問印度。

川普與部分傳統盟國領袖的關係從一開始就不順利，但他與莫迪似乎一拍即合，兩人還在白宮玫瑰花園一群記者面前相擁。

兩人對移民、氣候變遷等議題的歧見都保留在閉門會談時，在記者面前，他們則矢言更加緊密地在反恐、阿富汗戰爭和防務上合作。

會談未有重大聲明，不過川普政府證實，將出售一架三億六千五百萬美元的Ｃ－１７軍事運輸機給印度，另將賣給印度總價廿億美元的廿架無人機，協助監控印度洋。

川普對笑容滿面的莫迪說：「印度與美國的關係從沒像現在這麼好。總理先生，我希望跟你一起為我們兩國創造就業機會，使經濟繁榮，並建立公平互惠的貿易關係。」

就在川普說「撤除美國貨物進入印度的障礙、減少美國對印度的貿易赤字很重要」之後，莫迪說，美國企業在印度做生意越來越容易，「美國是印度社會經濟轉型的最重要夥伴，我確信我對印度的願景將會與川普總統『讓美國再次偉大』的願景融為一體，讓我們的合作多一個新面向」。

不少評論家在川普莫迪會面前就已預測，兩人將發現許多共同點，例如都靠著自我定位為「體制外的人」贏得政權，都是社群媒體的重度使用者等，川普就拿這點對莫迪開玩笑說：「我們都相信，要讓人民有機會直接聽他們選出來的官員講話，也要讓我們有機會直接聽人民講話。」莫迪則稱讚川普的「豐富且成功」商業經驗，讓川普眉開眼笑。

侵侵不愧係商人

個個都真正朋友

幫手買左批軍火

拉攏梗是咁咖啦